%:-+-+-+-+- Engendré par : http://math.et.info.free.fr/TikZ/TableauxVariations/
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=0.875]
% Styles 
\tikzstyle{cadre}=[thin]
\tikzstyle{fleche}=[->,>=latex,thin]
\tikzstyle{nondefini}=[lightgray]
% Dimensions Modifiables
\def\Lrg{1.5}
\def\HtX{1}
\def\HtY{0.5}
% Dimensions Calculées
\def\lignex{-0.5*\HtX}
\def\lignef{-1.5*\HtX}
\def\ligney{-3.5*\HtX}
\def\ligneyp{-5.5*\HtX}
\def\separateur{-0.5*\Lrg}
% Largeur du tableau
\def\gauche{-1.5*\Lrg}
\def\droite{4.5*\Lrg}
% Hauteur du tableau
\def\haut{0.5*\HtX}
\def\bas{-4.5*\HtX-4*\HtY}
% Ligne de l'abscisse : x
\node at (-1*\Lrg,0) {$t$};
\node at (0*\Lrg,0) {$0$};
\node at (2*\Lrg,0) {$\pi$};
\node at (4*\Lrg,0) {$2\pi$};
% Ligne de la dérivée : x'
\node at (-1*\Lrg,-1*\HtX) {$x'(t)$};
\node at (0*\Lrg,-1*\HtX) {$$};
\node at (1*\Lrg,-1*\HtX) {$+$};
\node at (2*\Lrg,-1*\HtX) {$$};
\node at (3*\Lrg,-1*\HtX) {$+$};
\node at (4*\Lrg,-1*\HtX) {$$};
% Ligne de la fonction : x
\node  at (-1*\Lrg,{-2*\HtX+(-1)*\HtY}) {$x(t)$};
\node (f1) at (0*\Lrg,{-2*\HtX+(-2)*\HtY}) {$0$};
\node (f2) at (2*\Lrg,{-2*\HtX+(-1)*\HtY}) {$\pi$};
\node (f3) at (4*\Lrg,{-2*\HtX+(0)*\HtY}) {$2\pi$};

% Ligne de la fonction y
\node at (-1*\Lrg, {-3*\HtX+(-3)*\HtY}) {$y(t)$};
\node (f4) at (0*\Lrg,{-3*\HtX+(-4)*\HtY}) {$0$};
\node (f5) at (2*\Lrg,{-3*\HtX+(-2)*\HtY}) {$2$};
\node (f6) at (4*\Lrg,{-3*\HtX+(-4)*\HtY}) {$0$};

% Ligne de la fonction y'
\node at (-1*\Lrg, {-4*\HtX+(-4)*\HtY}) {$y'(t)$};
\node at (1*\Lrg, {-4*\HtX+(-4)*\HtY}) {$+$};
\node at (2*\Lrg, {-4*\HtX+(-4)*\HtY}) {$0$};
\node at (3*\Lrg, {-4*\HtX+(-4)*\HtY}) {$-$};
% Flèches
\draw[fleche] (f1) -- (f2);
\draw[fleche] (f2) -- (f3);
\draw[fleche] (f4) -- (f5);
\draw[fleche] (f5) -- (f6);
% Encadrement
\draw[cadre] (\separateur,\haut) -- (\separateur,\bas);
\draw[cadre] (\gauche,\haut) rectangle  (\droite,\bas);
\draw[cadre] (\gauche,\lignex) -- (\droite,\lignex);
\draw[cadre] (\gauche,\lignef) -- (\droite,\lignef);
\draw[cadre] (\gauche,\ligney) -- (\droite,\ligney); 
\draw[cadre] (\gauche,\ligneyp) -- (\droite,\ligneyp);
\end{tikzpicture}
\end{center}
%:-+-+-+-+- Fin

%:>>>>> code du tableau à ré-injecter
%[
%	["t", "x'(t)", "x(t)"],
%	["O", "", "+", "0"],
%	["\\pi", "", "+", "\\pi"],
%	["2\\pi", "", "?", "2\\pi"]
%]


